中學生組織反對文憑試刪除通識科獨立專題探究的建議

消息指，考評局正研究取消通識科獨立專題探究 (IES) 及中英文科口試，正就建議諮詢學界。中學生組織「香港思流」有關2021年文憑試調整的問卷調查顯示，近9成考生已完成一半或以上的通IES。團體表示，反對刪除IES。

「香港思流」本月24日進行網上問卷調查，訪問5558位2021年文憑試考生，結果顯示，超過4成受訪考生已完成整份IES。另外，7成半視覺藝術考生支持刪除校本評核 (SBA) ，而資訊及通訊科技、物理、化學、生物分別有過半數受訪考生反對刪除SBA。

「香港思流」認為，考評局應設立諮詢機制，讓學生表達意見，他們將向考評局、教育局、中學校長會等不同組織發信，促請當局重新審視研究取消IES、SBA的建議。